# Термины и концепции

## Видео
[Про архитектуру и концепции k8s от Дмитрия Столярова (Flant)](https://youtu.be/CgCLPYJRxbU?t=963)
## Сокращения:
**k8s** - kuberntes

## Концепции Kubernetes
[Официальная документация на русском](https://kubernetes.io/ru/docs/concepts/)

**Nodes** - Нода это машина в кластере Kubernetes.

**Pods** - Pod это группа контейнеров с общими разделами, запускаемых как единое целое.

**Replication Controllers** - replication controller гарантирует, что определенное количество «реплик» pod'ы будут запущены в любой момент времени.

**Services** - Сервис в Kubernetes это абстракция которая определяет логический объединённый набор pod и политику доступа к ним.

**Volumes** - Volume(раздел) это директория, возможно, с данными в ней, которая доступна в контейнере.

**Labels** - Label'ы это пары ключ/значение которые прикрепляются к объектам, например pod'ам. Label'ы могут быть использованы для создания и выбора наборов объектов.

**Kubectl Command Line Interface** - kubectl интерфейс командной строки для управления Kubernetes.